巴西男女國腳同工同酬

【Now Sports】巴西足總於周三宣佈，加入男子及女子國腳代表國家隊出場酬勞看齊的行列。
巴西足總會長卡布路於周三宣佈，以後男子與女子國腳代表國家隊出賽的酬勞將會一樣，換言之，一眾女國腳出場的酬勞，與巨星尼馬別無兩樣。巴西男足曾贏過5次世界盃，而女足亦不失禮，曾殺入女足世界盃、奧運的決賽。 巴西可不是創這個男女國腳同工同酬的先河，因為澳洲、挪威與新西蘭早就列明兩性國腳代表國家隊出賽的酬勞相同。去年3月，世界冠軍美國女足入稟控告美國足總不同酬勞涉及歧視敗訴，但已提出上訴。 球壇男女子不同待遇的現象一直存在，而車路士女足日前以35萬歐元羅致丹麥國腳赫達，刷新女足的轉會費紀錄，但與男足球員轉會費相比是九牛一毛。

明明女足既技術水平比男足差幾條街

巴西足球玩撚猿

剩係國家隊je…

留名等睇冇男人肯入國家隊

入巴西國家隊唔係為錢啦

如果有女人踢波叻過美斯C朗，可以攞更高的人工呢！

本身男人踢國家隊有幾多錢？

同工同酬點解唔一齊踢？你搵隊女子隊踢得掂英超西甲咪自然有資格拎男足份糧

咁即係用男足賺到嘅錢補貼去女足？

但女足真係無乜睇頭喎我都想同意

國家隊我都仲接受到，玩球員真係理解唔到

同埋點樣同工法先？

要改變一貫對足球嘅概念逼自己睇女足？
啲人又唔係靚，好難接受

利申，絲